\documentclass[12pt,twoside,openright]{article}

%
% Pour les documents rédiges en Français
%
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Utilisation des commandes d'indentation
%
\usepackage{indentfirst}

%
% Style de Page
% --------------------
%
\pagestyle{headings}

%\setlength{textheight}{8.0in}

% Pour rentrer des sources d'algorithmes
\usepackage{minted}

% Graphics
% -------------
\usepackage[dvips]{graphicx}

% Ajout de commentaires
%
\usepackage{comment}

% Bibliographie
% -------------------
%  \bibliographiestyle{}

% Titre, auteur et date
% ---------------------------
\title{\normalsize MaiMoSiNE/Collège doctoral UGA \\
\vspace{0.3cm}
   Les objets R: les listes}
   
\date{\normalsize du 19 Novembre au 12 Décembre 2018}

% Pied de page
% -------------------
\usepackage{fancyheadings}
%\pagestyle{fancy}

% Debut du document
%
\begin{document}
\maketitle
%
\noindent \textbf{Exercice 1}: Créer et manipuler les listes \\
 
\begin{itemize}
\item Créer une liste que l’on appellera \textbf{l} et qui contient les éléments 1, 4 et TRUE en première, seconde et troisième positions respectivement ;
\item  Extraire le premier élément de la liste \textbf{l}, et afficher son mode. En faire de même avec le troisième élément, et commenter ;
\item  Ajouter un quatrième élément à la liste \textbf{l} : "bonjour", puis afficher la structure de \textbf{l};
\item  Retirer le troisième élément de la liste \textbf{l};
\item  Créer une liste de trois éléments : votre nom, votre prénom, et votre année de naissance. Ces
trois éléments de la liste devront être nommés respectivement "nom", ""prenom" et année de
naissance. Stocker la liste ainsi créée dans un objet nommé \textbf{"moi"} ;
\item  Extraire le prénom de la liste \textbf{"moi"} de deux manières : en utilisant l’indice, et en utilisant le nommage
;
\item  Créer une liste avec la même structure que celle de \textbf{"moi"}, en la remplissant avec les informations
d’une autre personne et la nommer \textbf{"toi"}. Puis, créer la liste \textbf{"personnes"}, qui contiendra les listes \textbf{"toi"} et \textbf{"moi"} ;
\item  Extraire la liste \textbf{"toi"} de \textbf{"personnes"} (en première position) ;
\item  Extraire directement depuis \textbf{"personnes"} le prénom de l’élément en première position.On peut faire toutes les opérations que l'on veut grâce aux opérateurs +,-,*,/,\textasciicircum
\end{itemize}
%

\end{document}